有無巴打讀Stat？

本身有啲stat嘅基本知識 例如有咩distribution同test之類 但唔理論化同無乜數 主要講application
如果想自學Statistics有咩書可以由零學起
有少少數底同唔怕數學

你本人咩level咩學歷?想由咩level學起?
由最basic既stat開始定點?

讀緊U 識啲calculus同linear algebra（唔知同stat有無大關係）
之前學過啲basic野 例如normal distribution confidence interval estimation test之類 但自己覺得都好似太簡單
如果想學黎分析數據 砌model之類應該學咩
想由最basic學起 打好個底 ching有咩推薦

lm

你讀呢啲本身係底黎,
書我就唔識搵, 都唔想亂害人,

如果你想讀既,
由regression先,
再上statiatical inference
operation research
forecasting
loss.model
decesion analysis
multivariate stat method

讀到咁上下應該拎到半個degree
仲有既就睇stat學會入面啲cert有咩要你讀

唔該ching

實際現實返工, 你要用埋spss, sas 之類既 stat programme
一個course 5000hkd(10年前既價)
仲要個programme出面一定搵唔到

咁spss sas呢啲係course定programme黎

programme
不過要大公司先用到
政府都係用sas

ok

善用學校資源學唔好咁傻仔畢左業先發現miss晒免費學唔同野既機會

利申：傻仔

有無巴打可以推薦一啲書

如果已經識啲基本概念(e.g., expected value同variance)嘅話可以睇introduction to statistical learning
pdf版係免費 上網可以搵到

讀黎想搵工定點

自己本身有啲興趣（主要想知點用黎做預測）
而且將來工作都可能有需要